[周邊地區] 新增5宗麻疹個案3人機場工作 海關人員中招

香港麻疹肆虐，衞生防護中心表示，截至今日(26日)下午6時今年有25宗麻疹個案，即新增5宗個案，其中3人在機場工作，任職機場保安和店舖銷售員。另外，據了解，一名海關機場科人員確診感染麻疹。

上述25宗麻疹個案中，逾一半的患者並非在香港出生，8宗個案涉及機場，包括6宗患者在機場工作，剩下2宗在航空公司工作。有2宗曾往福建的患者被發現有關聯性，估計由33歲母親感染11個月大的嬰兒。

至於中招的海關人員，消息指涉事海關人員是男性，兩、三天前感到不適求醫，之後在公立醫院留醫並接受觀察，至今日傍晚，海關收到衞生防護中心通知，證實該名人員感染麻疹，至於是否在工作期間受感染尚待確定。據知涉事人員現時正在隔離，但相信並無大礙。

據悉，自機場出現麻疹個案後，海關已有一直與衞生署就情況作溝通，且由於海關的人員需輪班工作，早前已向衞生署提出要求，並獲安排在今日晚上派員到機場，為有需要的海關人員接種疫苗。消息指，海關早前已提醒前線人員如何保護自己，涉事人員日前不適入院後，海關已安排在人員工作的地點進行大清潔，今日確診後部門亦將安排再進行大清潔。

海關回應指，一名在香港國際機場工作的海關人員今日傍晚證實感染麻疹，目前正在醫院接受治療，情況穩定，目前已對受感染人員工作的地方進行清潔消毒。自從機場發現感染個案後，海關機場科即時提醒全體人員注意防範，並通知他們有關防護中心的接種安排。

衞生防護中心總監黃加慶表示，預計機場陸續會有新個案，因機場人流較多，有傳染性病人出現在機場的機會較大，亦不排除會出現社區小型爆發，「今次爆發肯定未完」。黃表示，今次麻疹爆發「嚟得比較急、唔尋常」，或與周邊地區爆發麻疹有關。

另外，機場今晚加開注射疫苗時段，於晚上6時至9時為機場員工接種疫苗，共有400個名額。

逾一半的患者並非在香港出生

中國送大禮

海狗

由機場傳入

屋企人做機場 今日排隊打針 希望無咩事